央視點名批評吃播浪費 吃播影片下架、直播主帳號即被封

近年中國大陸直播風氣興起，各個直播主都各施奇招吸引觀眾眼球，而當中就有一次進食大量食物的吃播出現。央視於 8 月 12 日點名批評「大胃王」、「吃播」等會誤導民眾浪費糧食。而不足 24 小時，網民發現被央視點名的帳號全數消失，從抖音或快手搜尋「大胃王」、「吃播」等字，更會彈出「文明吃播，珍惜糧食」等字樣。

中國官媒央視於 8 月 12 日批評大陸近年流行的「大胃王」及「吃播」風氣是不文明的行為，嚴重誤導民眾浪費糧食，甚至公開點名批評部份「大胃王」直播主。而不足 24 小時，被央視公開點名批評的直播主帳號從社交媒體上全數消失。

今日有網民嘗試在抖音或快手搜尋「大胃王」或「吃播」等字眼，更會彈出「文明吃播，珍惜糧食」等提示字樣。

而許多過去人氣頗高的吃播直播主影片被下架。部份直播主回應指，影片下架是為了作出轉型，亦有部份坦言是避免爭議而先行調整。

網上流傳一張截圖顯示，有社交平台禁止大胃王吃播等主題，並指違規者將會被封號並不予解封。

部份大陸網民同意央視說法，並指控部分大胃王直播主是以吃完後催吐的方式嘩眾取寵。

網上有人認為，近日習近平以及央視都高調批評浪費食物，加上中國大陸去年底爆發疫症及最近遭遇嚴重水災，令人聯想到中國或正面臨糧食不足的危機。

唔生仔最節省啦下嘛
弱智

吃肉不吃蒜，香味兒少一半